Небольшие полезные заметки DevOps(?)'а, выпуск №1
#################################################

:slug: devops-notes-1
:lang: ru
:date: 29-09-2017
:category: DevOps
:tags: python, celery
:status: draft

Flower, а ты был мне как брат!
------------------------------

Безусловно, `Celery Flower`_ одна из самых полезных штук, которые можно было придумать для менеджмента Celery_. Но вот, во время попытки добавить больше логгирования в проекте (а именно включить дебаг логи), оказалось как-то так, что flower перестал подключать persistent режим, а значит, начал терять данные при перезагрузке, что, скажем, не совсем хорошо. В связи с тем, что помимо добавление дебаг логов была изменена еще часть конфига и вообще установлена новая версия celery flower, были предприняты различные попытки отката, которые не увенчались успехов. И задача была временно остановлена.

И вот, уже в связи с другой задачой, обнаружил, что включение debug логгирования для flower, отключает persistent режим! Как же так получилось?


.. _`Celery Flower`: http://flower.readthedocs.io
.. _Celery: http://www.celeryproject.org/
